<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Dialog>
<旁白>B 不知为何，我站在这座寂静的教堂之中，目睹着眼前发生的一切。</旁白>
<旁白>B “经检查，这位姑娘已经正式死亡。”大主教板着一张看不出情绪的脸，用平静的语言说道，“愿逝者安息”。</旁白>
<旁白>B 教堂的窗没有合拢，在屋外雨点的打击下发出“嘎吱嘎吱”的声音，飞蛾绕开黯淡的蜡烛，直直地从我们头上飞走。</旁白>
<旁白>B 在大主教的面前，是一具被白布掩起的尸骸，少女穿着一身平正的校服。</旁白>
<旁白>B 她娟秀的长发如瀑布一般散落在床上，白皙无瑕的脸颊上仍然透出淡淡红粉，但是却再也醒不来了。</旁白>
<旁白>B “女孩的脖子上有掐痕，是被谋杀的”。主教大人的声音很轻，却仿佛一道惊雷传到了我们的耳蜗里。</旁白> 
<旁白>B 她的父亲麻木地站在边上，母亲则伏在床单上失声痛苦，似乎接受不了这个事实。</旁白> 
<旁白>B 而我则面无表情地站在床边，试图回忆起我的身份，以及我为什么站在这里。</旁白> 
<旁白>B 然而当我向脑中探寻的时候，却发现其中一片空白，宛如失忆症患者一般。</旁白> 
<旁白>B 尽管如此，我看着她脖子上的勒痕，又仔细端详着她的脸，有一种说不清道不明的熟悉感。</旁白> 
<旁白>B 我直直地凝视着她，直到这种熟悉感把我吞没。</旁白> 
  <旁白>B 整个世界天旋地转，眼睛因为脑部供血不足失去了视野，只感到整个人彷如风中蜉蝣般游荡。</旁白> 
  <旁白>B 恍然睁开眼睛，面前的世界已经变了样。</旁白> 
<第一关>Z 这是哪里？</第一关>
<第一关>B 我渐渐镇定心神，开始观察四周。</第一关>
<第一关>B 然而，除了肉眼可见的部分道路外，是无穷无尽的黑暗。</第一关>
<第一关>B 我低头审视自己，却发现自己操纵着女孩的身体。</第一关>
  <第一关>B 道路的尽头是一座散发着不详气息的学校。</第一关>
  <第一关>B 种种迹象表明，现在我正处于女孩一年前的时期，也就是高三开学。</第一关>
  <第一关>B 虽然我的意识尚不能接受这所发生的一切，但是身体却不由自主地向学校走了过去。</第一关>
<到达终点>Z 真是可怕，不知道为什么正常的学生都变成了诡异的怪物。</到达终点>
<到达终点>Z 仅仅是接触它们就让人不寒而栗。</到达终点>
<第二关>Z 这里应该就是女孩的学校了。</第二关>
  <第二关>Z 破破烂烂的操场，斑驳的教学楼之间夹杂着丛生的野草。</第二关>
  <第二关>Z 尽管不知道要做什么，身体却不由自主地进到了教学楼之中。</第二关>
  <第二关>Z 真是奇异的事件，就仿佛在体验他人人生一样。</第二关>
<第三关CG1>B 那么大家看一下这类题目，我们一般的解法是先提取公因式，然后……</第三关CG1>
<第三关CG2>B 你在干什么，上课又不认真听，净干些自己的事情！我已经警告你多少遍了！下课的时候到我办公室来！</第三关CG2>
<第三关>Z 看样子，女孩似乎非常抵触学习，反而对写小说很感兴趣。</第三关>
<第三关>Z 不知道为什么，老师和同学对她的态度都非常的差。</第三关>  
  <第三关>Z 明明应该是正常的高中生活，不知为何在这段经历中变了个样。</第三关>    
  <第三关>Z 无论是学校，还是老师同学，浑身都在散发出一股崩坏的气息。</第三关>    
  <第三关>Z 总之，先听老师说的到办公室去看下吧。</第三关>    
  <第四关CG1>B 你应该知道我叫你过来是干什么的。</第四关CG1>
  <第四关CG1>B 你自己看看你自己的成绩，整天不知道学些好的。</第四关CG1>
  <第四关CG1>B 上课的时候也一个人不知道在下面干些什么。</第四关CG1>
<第四关CG2>B 你考这个分数对得起你的父母和我吗？</第四关CG2>
  <第四关CG2>B 啧，已经上课了吗……</第四关CG2>
<第四关CG3>B 罢了，下节是体育课，今天就不占用刘老师的时间了，给我好好上课去！</第四关CG3>
  <第四关>Z 上体育课应该要先去更衣室，在楼下。</第四关>
  <第四关>Z 要先饶过前面的图书馆才能下去，真是麻烦。</第四关>
  <第四关>B 不知为何，我脑中自然而然地浮现出了去上体育课的路径。</第四关>
  <第四关>B 这一反应让我恐惧，就仿佛我曾经无数次来到过这所学校一样。</第四关>
  <第四关>B 然而，当我试图从脑海中寻求答案的时候，随之而来的是一片刺痛。</第四关>
  <第四关>B 这份刺痛迫使我不得不停止探索自己的记忆。</第四关>
  <第四关>B 姑且先随着女孩的过往推进吧，希望有一个时间点，我能够脱出这个诡异的世界。</第四关>
<第四关结束>Z 终于到了体育教室了，希望不会被老师斥责……</第四关结束>
  <第四关结束>B 然而，还只是走到了门口，阵阵嬉笑声就已经传了出来。</第四关结束>
  <第四关结束>B 推开门，有些人被声音惊到，回头看了一眼，又迅速地转了回去，当没有看到一样。</第四关结束>
  <第四关结束CG>Z 唉，不受欢迎的感觉一定很差吧……</第四关结束CG>
  <第四关结束CG>Z 不过这都与我无关，我现在只想尽快脱出这个世界。</第四关结束CG>
<第五关>Z 之前有一封信，女孩的母亲让她去领一下生活费。</第五关>
  <第五关>Z 这是什么意思，女孩的父母离异了吗？</第五关>
  <第五关>Z 那么，见一下女孩的母亲也是很有必要的。</第五关>
  <第五关>B 不过，当我刚刚生出这个念头，我的潜意识就告诉了我女孩母亲家的位置。</第五关>
  <第五关>B “学校侧面的小区，绕过主马路从侧门进去，很快就可以走到”</第五关>
  <第五关>B 这一反应让我不知所措，甚至让我觉得有些惊恐。</第五关>
  <第五关>B 我到底是谁？为什么我会对这位死去的少女如此熟悉？</第五关>
  <第五关>B 我尝试着用我的意识告诉我自己，把手举起来。</第五关>
  <第五关>B 毫无疑问地，女孩的手举了起来，在这一刻，我仿佛感觉我和她有些许重叠之处。</第五关>
  <第五关>B 但是之前频繁发生的不受控制的状态还是清醒地告诉了我，我并不是她，只是意识寄居在了女孩身上。</第五关>
<第五关结束>B 这里应该就是女孩母亲的家了。</第五关结束>
  <第五关结束>B 我伫立在门口，不知道接下来应该怎么办。</第五关结束>
  <第五关结束>B 然而，仿佛知道我在想什么一样，一瞬间我感觉我失去了对女孩身体的控制。</第五关结束>
  <第五关结束>B 仿佛看戏的观众一样，我看着女孩默默地走进了房间，一位面容优雅的女士赶紧端了一杯茶跑了出来。</第五关结束>
  <第五关结束1>B 你终于来了啊，进来坐一会吧。</第五关结束1>
  <第五关结束1>Z 不用不用，我就不进来了。</第五关结束1>
  <第五关结束1>B 你那个死鬼老爹现在怎么样了？</第五关结束1>
  <第五关结束1>Z 呃，就那样。</第五关结束1>
  <第五关结束1>B 唉，我就知道，还酗酒对吧？还是没有找到工作？</第五关结束1>
  <第五关结束1>Z 嗯……</第五关结束1>
  <第五关结束1>B 这是1000块钱，马上要高考了，该花的地方就花点，不要吝啬，不够了可以用学校的公共电话打给我跟我说。</第五关结束1>
  <第五关结束1>B 自己要好好努力，不要被你爸影响了。</第五关结束1>
  <第五关结束1>Z 好。</第五关结束1>
  <第五关结束2>B 当我走出房门的那一刻，我仿佛感觉我的意识和身体又连上了。</第五关结束2>
  <第五关结束2>B 女孩的母亲也有一种莫名的熟悉感，这说明我应该和她们两人都认识。</第五关结束2>
  <第五关结束2>B 奇怪的感觉，也许我是女孩的家属？这样就说得通我为什么在教堂了。</第五关结束2>
  <第五关结束2>B 然而，当我走出小区，却发现有一个醉醺醺的男人立在门口。</第五关结束2>
  <第五关结束2>B 他见到女孩，一手提着个酒瓶，摇摇晃晃地走了过来。</第五关结束2>
  <第五关结束2>B 虽然我不认识他，但是潜意识告诉我，他应该就是女孩的父亲。</第五关结束2>
  <第五关结束CG>B 你，你有找过你妈吗，已经月底了。钱，快把钱给我。</第五关结束CG>
  <第五关结束CG>B 眼前的这个男人眼神里充满着浑浊的贪欲，逼迫着女孩把生活费给他。</第五关结束CG>
  <第五关结束CG>B 怎，怎么就这么一点？</第五关结束CG>
  <第五关结束CG>B 我知道了，你看看你这张试卷，才47分。肯，肯定是那个婊子看你成绩这么差故意少给你了点！</第五关结束CG>
  <第五关结束CG>B 我，我他妈干死你！</第五关结束CG>
  <第五关结束CG>B 话说着，眼前的这个男人向着女孩扑过来，一双铁钩般的手牢牢地扼住了女孩的咽喉。</第五关结束CG>
  <第五关结束CG>B 我的意识开始逐渐混沌……直到我再次清醒……</第五关结束CG>
<第六关>Z 从这个环境来看，恐怕已经是深秋了。</第六关>
  <第六关>Z 距离之前的故事发生已经过去了这么久了吗。</第六关>
  <第六关>Z 如果这样的话，那应该很快就能到现实中的时间点了。</第六关>
  <第六关触发1>B 正走到学校正门口，只听到“唔哇哇”一声叫，随即传来的是钢铁碰撞发出的刺耳的声音。</第六关触发1>
  <第六关触发1>B 我扭头一看，只见一位短卷发的女生斜坐在地面上，膝盖上面还有所蹭伤，旁边是一辆倒下的自行车。</第六关触发1>
  <第六关触发2>B 我不由自主地小跑了过去，向她伸出了手。</第六关触发2>
  <第六关触发2>B 她先是一愣，随即向我报以一个明媚的笑容，顺势借着我的手站了起来。</第六关触发2>
  <第六关触发2>B 谢谢你，我的名字叫晨晨。</第六关触发2>
  <第六关触发2>B 我试图想说点什么，但是却发不出声音。</第六关触发2>
  <第六关触发2>B 意识仿佛又脱离了身体，只是在上方看着女孩交流。</第六关触发2>
  <第六关触发2>B 嗯，我的名字是……</第六关触发2>
  <第六关触发2>B 直到摔倒的女孩离开，我的意识才感觉到了回归。</第六关触发2>
  <第六关触发3>B 反反复复的这种诡异的经历开始让我不禁思考起我出现在这个世界本身的意义。</第六关触发3>
  <第六关触发3>B 按照环境来看，应该是我进入了女孩过往的经历，操纵着她重新经历过去一年的生活。</第六关触发3>
  <第六关触发3>B 但是在一些特殊时刻，我却没有办法操纵女孩，只能像一个局外人一样观看事件发展。</第六关触发3>
  <第六关触发3>B 也就是说，尽管女孩的记忆已经模糊了，但是这些关键点仍然很清晰吗？</第六关触发3>
  <第六关触发3>B 那说到底我到底是一个旁观者还是参与者呢？</第六关触发3>
<第七关结束>B 伴随着拥挤的人流，我奋力地挤进了食堂。</第七关结束>
  <第七关结束>B 当我正找了个座位坐下来的时候，我的面前座位也有一个熟悉的身影坐下。</第七关结束>
<第七关结束CG>B 嗨！你还记得我吗？前几天在校门口摔倒的时候，真的很谢谢你！</第七关结束CG>
  <第七关结束CG>B 我试图回应她，却又仿佛被一种巨大的压迫力挤压，硬生生地变为了一名观察者。</第七关结束CG> 
  <第七关结束CG>B 呐，呐，我听同学讲，你好像很喜欢写小说的样子诶，能跟我聊聊嘛！</第七关结束CG>
  <第七关结束CG>B 我不仅超级喜欢看书，而且也会写小说！</第七关结束CG>
  <第七关结束CG>B 只不过我写的小说真的很无聊，所以我特别羡慕写的好的人！</第七关结束CG>
  <第七关结束CG>B 眼前的少女——晨晨，正在兴奋地聊着阅读和写作相关方面的话题。</第七关结束CG>
  <第七关结束CG>B 哇哇，你写的小说设定真的好吸引人啊！请务必给我看看！！</第七关结束CG>
  <第七关结束CG>B 下个月学校要举行文化祭诶，我是文学部的！我可以帮你把你的小说印出来装订好，给其他同学看！</第七关结束CG>
  <第七关结束CG>B 如果写的这么好，却只是作为自娱自乐的产物，实在太可惜了。</第七关结束CG>
  <第七关结束CG>B 如果你想通过小说表达什么的话，就应该更加地让别人看到，这样才有价值！</第七关结束CG>
  <第七关结束CG>B 晨晨还在继续着话题，甚至扯到了校园内发行这种事情……</第七关结束CG>
<第七关结束CG1>B 不知为何，从这段时间之后，后续的时间流逝变得缓慢了许多，再也不像之前一样数个星期跳转了。</第七关结束CG1>
  <第七关结束CG1>B 我对于女孩身体的掌控也越来越不如意了，大部分时间我都看着她活动，和别人聊天。</第七关结束CG1>
  <第七关结束CG1>B 之前校门口有过交集的女孩——晨晨和她成为了好朋友，两个人经常泡在图书馆，平时吃饭也往往在一起。</第七关结束CG1>
  <第七关结束CG1>B 在晨晨的怂恿下，少女还是鼓起了勇气，将原稿交给了文学社，决定作为一部短篇小说印刷出来供同学们阅读。</第七关结束CG1>
<第八关结束>B 我走到文化祭的场地，发现有一个角落黑压压的挤满了人群。</第八关结束>
  <第八关结束>B 费力的挤开人群站到前面，却发现是文学社的摊位。</第八关结束>
  <第八关结束>B 在那里，晨晨面前堆着一大摞的小说，在小说的封面，印着纷飞的花瓣。我一眼就认了出来，这正是少女所写的小说。</第八关结束>
  <第八关结束>B 晨晨兴奋地和我打了个招呼。没想到，众人的视线都移到了我的身上。</第八关结束>
  <第八关结束>B 随机仿佛引起了狂热一般，大家都朝我涌来，让我措手不及。</第八关结束>
  <第八关结束>B 其中有人想要签名，有人想要讨论剧情，也有人想要交朋友。</第八关结束>
  <第八关结束0>B 几乎就在一瞬间，我的意识被挤出了身体，看着如同蜂拥般的人群涌向少女，将她吞没。</第八关结束0>
  <第八关结束0>B 明明之前对她各种无视，冷漠，现在却都露出一副友好的表情，像极了小说中的势利小人。</第八关结束0>
  <第八关结束0>B 我带着有色眼睛刻意在心里面鄙视他们，却也明白这是人之常情，无可奈何。</第八关结束0>
<第八关结束1>B 自从这件事情之后，女孩和周围同学的关系开始逐渐改善。</第八关结束1>
  <第八关结束1>B 我也彻底沦为了一个旁观者，再也无法控制女孩的行为。</第八关结束1>
  <第八关结束1>B 直到时间慢慢流逝，到了高考的那一天。</第八关结束1>
<第九关结束>B 我迷迷糊糊地看着女孩高考完，走出校门，却迎面撞上了女孩的母亲。</第九关结束>
  <第九关结束>B 今天你高考考完，我也有话想要跟你爸说，你先回家去，我马上就过来。</第九关结束>
<第十关>Z 家应该是在左上角，先不管其他的，到那里去吧。</第十关>
<第一次到家>B 意料之中的，女孩的父亲并不在家中，得去小区右边的棋牌室找到他。</第一次到家>
<到棋牌室>B 你，你来找我干什么？我正在兴头上呢！</到棋牌室>
  <到棋牌室>B 父亲还在耍着酒疯，女孩硬生生地从他的牌友身上把他扶了过来。</到棋牌室>
  <到棋牌室>B 再回到家里去吧。</到棋牌室>
<第二次到家>B 好不容易把女孩父亲安置在沙发上，铃声就响了起来。</第二次到家>
  <第二次到家>B 我试图去开门，却感到一阵头晕目眩，所有的场景和事物都仿佛从我身上剥离……</第二次到家>
  <第二次到家>B 直到我再次恢复意识，睁开朦胧的眼睛，“嘎吱嘎吱”的声音在我耳中回响，女孩母亲的脸在我的眼中慢慢出现。</第二次到家>
<第二次到家1>B “祈福仪式已经完成了，祝愿夫人您的女儿在大学能够有一个崭新的开始。”侧边的一位身着白红交错长袍的人恭恭敬敬地鞠了个半躬，缓缓地退了下去。</第二次到家1>
  <第二次到家1>B 我费力地抬起头打量着自身，娟长的秀发扎成了一个马尾，身上穿着一件印着卡通图案的清爽T恤。</第二次到家1>
  <第二次到家1>B 而我自己则是躺在教堂的床上，周边站着我的父母双亲，除此以外，再无他人。</第二次到家1>
  <第二次到家1>B 刚刚所发生的一切就仿佛是一场梦一般虚无，却又那么的真实。</第二次到家1>
  <第二次到家1>B 我突然开始咯咯地笑了起来，因为我知道自己是谁了。</第二次到家1>
  <第二次到家1>B 之前床上的那位穿着校服，留着长发，懦弱不堪的少女正是被我谋杀的。</第二次到家1>
  <第二次到家1>B 她在我面前哀嚎，在我面前痛哭，我却面无表情地扼住了她的咽喉。</第二次到家1>
  <第二次到家1>B 所有人的成长都是一场意外，没有谁的十八岁是平稳度过的。</第二次到家1>
  <第二次到家1>B 我翻开薄薄的盖布，翻身下床，跟父母消失在教堂尽头的阴影中。</第二次到家1>
<老头>B 小姑娘，我昨天在喷泉处散步的时候不小心把家钥匙弄丢了，你能帮我找回来吗？ </老头>
<异步敌人>前方的敌人每一步都会往主角移动方向的反方向进行。</异步敌人>
<异步敌人>大门和铁栅栏不可以被覆盖。</异步敌人>
<同步敌人>前方的敌人每一步都会模仿主角的行动。</同步敌人>
  <np3>B 咦，这位同学，我是图书馆的管理员，还有一位同事出去的时候把借阅名单落下了，能麻烦你把名单送过去吗？</np3>
  <np3>B 他应该就在前往办公室的路上。</np3>
  <np51>B 我的名单落在在图书馆里面了，糟糕。</np51>
  <np51>B 这位同学，能够麻烦你去图书馆拿一下我的借阅名单吗？</np51>
  <np52>B 啊啊，实在太谢谢你了，这回我就可以去找负责人汇报了。</np52>
</Dialog>