<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Dialog>
<旁白>B 不知为何，我站在这座寂静的教堂之中，目睹着眼前发生的一切。</旁白>
<旁白>B “经检查，这位姑娘已经正式死亡。”大主教板着一张看不出情绪的脸，用平静的语言说道，“愿逝者安息”。</旁白>
<旁白>B 教堂的窗没有合拢，在屋外雨点的打击下发出“嘎吱嘎吱”的声音，飞蛾绕开黯淡的蜡烛，直直地从我们头上飞走。</旁白>
<旁白>B 在大主教的面前，是一具被白布掩起的尸骸，少女穿着一身平正的校服，恬静地躺在那里，白皙无瑕的脸颊上仍然透出淡淡红粉，但是却再也醒不来了。</旁白>
<旁白>B 女孩的母亲正伏在床单上失声痛苦，她的父亲麻木地站在边上，似乎接受不了这个事实。</旁白>
<旁白>B 我将目光转向女孩父母的右侧，在那里，一位和床上女子有着九分像的女子挺挺地站在那里。应该，是姐姐吧。</旁白>
<旁白>B 她留着一头桀骜不驯的短发，散发出一种独特的气场。眼眸平淡无波，仿佛对于眼前之事毫不在意。</旁白> 
<旁白>B 我试着从她的眼眸中读出一些此时此刻应该有的情绪，然而她似乎发现了我，微微地将头扭向了我，向我浅浅地一笑。</旁白> 
<旁白>B “女孩的脖子上有掐痕，是被谋杀的”。主教大人的声音很轻，却仿佛一道惊雷传到了我们的耳蜗里。</旁白> 
<旁白>B 我还尚未来得及消化这个震惊的消息，就感觉我的双肩被人抓住，随机我整个人都抖了起来。</旁白> 
<旁白>B 我定睛一看，女孩的母亲瞪着哭到猩红的双眼，半带着哭腔，半带着狠劲，向我哀求道：“侦探大人，求求你，找出杀了我女儿的凶手是谁！”她那语气仿佛不容许我说出拒绝的话语。</旁白> 
<旁白>Z 哎呀哎呀，看来必须接受这份委托了，谁叫我就是做这一行的呢。</旁白> 
<旁白>Z 身为侦探的我拥有一种特殊的能力，那就是看破过往，于往事中索求真相。</旁白> 
<旁白>Z 那么，保险起见，就先从一年前开始看看她的经历吧。</旁白> 
<第一关>Z 从周遭的环境来看，这的确是女孩记忆中一年前的世界，也就是说女孩即将升入高三的时候？</第一关>
<第一关>Z 不过这气氛静谧地让人恐怖，还有这周边的楼房怎么处处透露出一种奇诡的气息？</第一关>
<第一关>Z 如果这的确是女孩记忆中，现实生活的写照的话，那未免也太过于吓人了，我必须找出发生了什么。</第一关>
<第一关>Z 总之，这里看起来应该是条上学路，先到学校再说吧。</第一关>
<第87行>Z 这是什么情况？！</第87行>
<第87行>Z 这些人浑身散发出一种崩坏的邪恶气息，我要尽可能地避开他们。</第87行>
<广场>Z 这座广场真是让人毛骨悚然，仿佛邪教仪式一般，这巨大的向上看的眼睛是在暗示着什么吗？</广场>
<广场>Z 说不定这周边这四个机关会与这副巨型涂鸦有关系。</广场>
<捡起钥匙>获得地图碎片若干</捡起钥匙>
<捡起钥匙>地图碎片可以用来覆盖基本所有的地块，怪物以及机关。滚动鼠标滚轮即可以转动方向，数量有限，请谨慎使用。</捡起钥匙>
<到达终点>Z 这就是女孩的学校吗……</到达终点>
<到达终点>Z 我能感觉到一股及其庞大的崩坏力量正在前面聚集。</到达终点>
<到达终点>不过事已至此也只能硬着头皮上了……</到达终点>
<第二关>Z 我记得女孩母亲跟我说女孩是在高三（七）班，我先到那里去吧。</第二关>
<第三关CG2>B XXX，你在干什么，上课又不认真听，净干些自己的事情！我已经警告你多少遍了！下课的时候到我办公室来！</第三关CG2>
<第三关CG1>B 那么大家看一下这类题目，我们一般的解法是先提取公因式，然后……</第三关CG1>
<第三关>Z 看样子，女孩似乎非常抵触学习，反而对写小说很感兴趣。</第三关>
<第三关>Z 老师和同学们对她态度好像也都不怎么好？</第三关>    
<第三关>Z 我感觉老师可能跟女孩现在的精神状况有着莫大的联系，先听她说的到办公室去看下吧。</第三关>
  <npc3>B 咦，这位同学，我是图书馆的管理员，还有一位同事出去的时候把借阅名单落下了，能麻烦你把名单送过去吗？</npc3>
  <npc3>B 他应该就在前往办公室的路上。</npc3>
  <npc51>B 我的名单落在在图书馆里面了，糟糕。</npc51>
  <npc51>B 这位同学，能够麻烦你去图书馆拿一下我的借阅名单吗？</npc51>
  <npc52>Z 啊啊，实在太谢谢你了，这回我就可以去找负责人汇报了。</npc52>
  <第四关CG1>B 你应该知道我叫你过来是干什么的。</第四关CG1>
  <第四关CG1>B 你自己看看你自己的成绩，整天不知道学些好的。</第四关CG1>
  <第四关CG1>B 上课的时候也一个人不知道在下面干些什么。</第四关CG1>
<第四关CG2>B 你考这个分数对得起你的父母和我吗？</第四关CG2>
  <第四关CG2>B 啧，已经上课了吗……</第四关CG2>
<第四关CG3>B 罢了，下节是体育课，今天就不占用刘老师的时间了，给我好好上课去！</第四关CG3>
<第四关结束>Z 终于到了体育教室了，希望不会被老师斥责……</第四关结束>
  <第四关结束>B 还未曾推开门，阵阵嬉笑声就已经传了出来。</第四关结束>
  <第四关结束>B 女孩推开门，有些人被声音惊到，回头看了一眼，又迅速地转了回去，当没有看到一样。</第四关结束>
<第五关>Z 之前女孩的母亲让她去领一下生活费。</第五关>
  <第五关>Z 这是什么意思，是指女孩的父母离异了吗？</第五关>
  <第五关>Z 那么，见一下女孩的母亲也是很有必要的。</第五关>
  <第五关>Z 资料显示她就住在对面的小区，不远，应该很快就可以走到。</第五关>
<第五关结束>B 你终于来了啊，进来坐一会吧。</第五关结束>
  <第五关结束>Z 不用不用，我就不进来了。</第五关结束>
  <第五关结束>B 你那个死鬼老爹现在怎么样了？</第五关结束>
  <第五关结束>Z 呃，就那样。</第五关结束>
  <第五关结束>B 唉，我就知道，还酗酒对吧？还是没有找到工作？</第五关结束>
  <第五关结束>Z 嗯……</第五关结束>
  <第五关结束>B 这是1000块钱，马上要高考了，该花的地方就花点，不要吝啬，不够了可以用学校的公共电话打给我跟我说。</第五关结束>
  <第五关结束>B 自己要好好努力，不要被你爸影响了。</第五关结束>
  <第五关结束>Z 好。</第五关结束>
<第六关>Z 昨天跟女孩母亲接触过，看起来应该是个很善良的人。反而是她父亲，无所事事，整天酗酒打麻将，很是可疑。</第六关>
  <第六关>Z 这个点她的父亲应该还在棋牌室，先去棋牌室找到她爸，再把烂醉的他拖回家吧。</第六关>
<第六关结束>B 你，你来找我干什么？我正在兴头上呢！</第六关结束>
  <第六关结束>Z 眼前的这个男子，一手提着个酒瓶，摇摇晃晃地都快站不稳了，醉醺醺地向女孩发问道。</第六关结束>
  <第六关结束>B 老爸！你清醒点！现在已经在家里了！</第六关结束>
  <第六关结束>Z 今天学校有数学考试，这是试卷。</第六关结束>
  <第六关结束>B 呕...</第六关结束>
  <第六关结束>Z 你，你有找过你妈吗，已经月底了。钱，快把钱给我。</第六关结束>
  <第六关结束>B 眼前的这个男人眼神里充满着浑浊的贪欲，逼迫着女孩把生活费给他。</第六关结束>
  <第六关结束>B 怎，怎么就这么一点？</第六关结束>
  <第六关结束>B 我知道了，你看看你这张试卷，才47分。肯，肯定是那个婊子看你成绩这么差故意少给你了点！</第六关结束>
  <第六关结束>B 我，我他妈干死你！</第六关结束>
  <第六关结束>B 话说着，眼前的这个男人向着女孩扑过来，一双铁钩般的手牢牢地扼住了女孩的咽喉。</第六关结束>
  <第六关结束>Z 不行，女孩的精神世界非常不稳定，我必须先撤出来。</第六关结束>
  <第六关结束>Z 见鬼，事情怎么会变成这样。</第六关结束>
  <第六关结束>Z 难道是她的父亲杀了她吗？</第六关结束>
  <第六关结束>Z 不可能，虽然她父亲扼住了她，但是因为我被弹出了精神世界，没有看到后续，无法断定这件事。</第六关结束>
  <第六关结束>Z 我必须重新返回女孩的记忆一探究竟。</第六关结束>
  <第六关结束>Z 不过那一大段时间都去不了了，只能把时间往后稍微移一点了。</第六关结束>
<老头>B 小姑娘，我昨天在喷泉处散步的时候不小心把家钥匙弄丢了，你能帮我找回来吗？ </老头>
<异步敌人>前方的敌人每一步都会往主角移动方向的反方向进行。</异步敌人>
<异步敌人>大门和铁栅栏不可以被覆盖。</异步敌人>
<同步敌人>前方的敌人每一步都会模仿主角的行动。</同步敌人>
</Dialog>